{"id":"2017_13","name":"羅馬書2017_13","memoryVerse":"“我真是苦啊！誰能救我脫離這取死的身體呢？感謝上帝！靠著我們的主耶穌基督就能脫離了。” （羅馬書7:24-25上）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文 ","questions":[{"id":"2017_13_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麽幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書8:1-4 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"8:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_13_3a","questionText":"3. a. 基於對羅馬書第一至第七章的研讀，你會如何解釋8:1 ? “如今”和“不定罪”的重要性何在？（參閱  約翰福音3:16-17 ; 5:24有助回答這問題。） ","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"3:16-17"},{"book":"約翰福音","verse":"5:24"}]},{"id":"2017_13_3b","questionText":"3. b. 羅馬書8:1如何影晌了你怎樣看自己及怎樣看別人？你會祈求上帝如何改變你的思想或行為？ ","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"8:1"}]},{"id":"2017_13_4","questionText":"4. 為了拯救罪人，上帝所有三個位格（聖父、聖子、聖靈）都作工。這段經文怎樣說明了這一點？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_5","questionText":"5. 既然在基督裏的人不再在律法之下了，為何他們仍要達到律法對義的要求呢？他們是如何做到的呢？（參閱約翰福音 14:15-21 ; 16:5-15。）","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"14:15-21"},{"book":"約翰福音","verse":"16:5-15"}]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書8:5-11 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"8:5-11"}],"questions":[{"id":"2017_13_6","questionText":"6. 請指出這幾節經文描述了哪兩個基本類別的人。二者在思想和生活上有何分別？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_7","questionText":"7. 你怎樣看得出體貼聖靈的心？（參閱加拉太書5:22-23 ;歌羅西書3:1-4。）其他人會說你有體貼聖靈的心嗎？","answer":"","quotes":[{"book":"加拉太書","verse":"5:22-23"},{"book":"歌羅西書","verse":"3:1-4"}]},{"id":"2017_13_8","questionText":"8. 根據第9至11節，每一個有上帝的靈（也稱基督的靈）內住的人是怎樣的？請逐點詳細說說。這些真理今天怎 樣激勵了你？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書8:12-14 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"8:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_13_9","questionText":"9. 根據這幾節經文，基督徒欠什麽債？為何欠這債？（參閱哥林多後書7:1 ;腓立比書3:10-14 ;約翰一書3:1-3。）","answer":"","quotes":[{"book":"哥林多後書","verse":"7:1"},{"book":"腓立比書","verse":"3:10-14"},{"book":"約翰一書","verse":"3:1-3"}]},{"id":"2017_13_10a","questionText":"10. a. 上帝的兒女能夠怎樣“治死身體的惡行”？（參閱加拉太書5:13-26 ;歌羅西書3:5-17。） ","answer":"","quotes":[{"book":"加拉太書","verse":"5:13-26"},{"book":"歌羅西書","verse":"3:5-17"}]},{"id":"2017_13_10b","questionText":"10. b. “治死” 一語教導我們，上帝的兒女對自己的罪該有什麽態度？你在哪方面需要聖靈的幫助，以改變你 的態度和行為？ ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書8:14-17 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"8:14-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_11","questionText":"11. 得兒子名分成為上帝家裏的人就享有什麽特權？請列出來。（參閱羅馬書8:29。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"8:29"}]},{"id":"2017_13_12","questionText":"12. 請根據下列的經文說說作上帝的兒女還有什麽其他的好處：馬太福音6:7-8 ; 10:29-31 ；希伯來書12:7-11 ; 約翰一書3:1-3。你若是信徒，請說說你已如何親身體驗這些好處。","answer":"","quotes":[{"book":"馬太福音","verse":"6:7-8"},{"book":"馬太福音","verse":"10:29-31"},{"book":"希伯來書","verse":"12:7-11"},{"book":"約翰一書","verse":"3:1-3"}]},{"id":"2017_13_13","questionText":"13. 這些真理可以怎樣幫助你，或幫助那些因懷疑上帝的慈愛而深受困擾的人？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：復習羅馬書8:1-17 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"8:1-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_14","questionText":"14. 這個星期的研習使你對上帝有了什麽認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這些真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_15","questionText":"15. 組長及班務同工的講道培訓：羅馬書8:1-17的經文分析練習。","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"8:1-17"}]}]}}}